# Chinese translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2025 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-29 14:45+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-29 14:11+0100\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.12.1\n"

#: hd/etc/base.html:5 hd/etc/base.html:12 hd/etc/base.html:34
#: hd/etc/edit_family.html:2 hd/etc/edit_person.html:2 hd/etc/family.html:2
#: hd/etc/person.html:2
msgid "geneweb-py"
msgstr "geneweb-py"

#: hd/etc/base.html:14 hd/etc/families_list.html:15 hd/etc/notes_list.html:7
#: hd/etc/people_list.html:15
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: hd/etc/base.html:15 hd/etc/edit_note.html:2 hd/etc/note_view.html:2
#: hd/etc/notes_list.html:6
msgid "Notes"
msgstr "笔记"

#: hd/etc/base.html:16
msgid "New person"
msgstr "新人物"

#: hd/etc/base.html:17
msgid "New family"
msgstr "新家庭"

#: hd/etc/base.html:20
msgid "Language:"
msgstr "语言："

#: hd/etc/base.html:21
msgid "English"
msgstr "英语"

#: hd/etc/base.html:22
msgid "Français"
msgstr "法语"

#: hd/etc/base.html:23
msgid "Español"
msgstr "西班牙语"

#: hd/etc/base.html:24
msgid "中文"
msgstr "中文"

#: hd/etc/choose_base.html:2
msgid "Choose a database — geneweb-py"
msgstr "选择数据库 — geneweb-py"

#: hd/etc/choose_base.html:6
msgid "Choose a genealogy database"
msgstr "选择一个家谱数据库"

#: hd/etc/choose_base.html:7
msgid "Select the database you want to use for this browser session."
msgstr "选择您想在此浏览器会话中使用的数据库。"

#: hd/etc/choose_base.html:15
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: hd/etc/choose_base.html:19
msgid "If your database is not listed, create a new base below."
msgstr "如果您的数据库未列出，请在下面创建一个新的。"

#: hd/etc/choose_base.html:22
msgid "Create new base"
msgstr "创建新数据库"

#: hd/etc/choose_base.html:23
msgid "new-base-name"
msgstr "新数据库名称"

#: hd/etc/choose_base.html:24 hd/etc/create_person.html:64
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: hd/etc/choose_base.html:28
msgid "New bases will be created under the configured data directory and a fresh"
msgstr "新的数据库将被创建在配置的数据目录下，并且一个"

#: hd/etc/choose_base.html:29
msgid "will be initialized when the base is first used."
msgstr "将在首次使用该数据库时初始化。"

#: hd/etc/create_family.html:2
msgid "Create family — geneweb-py"
msgstr "创建家庭 — geneweb-py"

#: hd/etc/create_family.html:6 hd/etc/create_family.html:56
#: hd/etc/families_list.html:14 hd/etc/welcome.html:12
msgid "Create family"
msgstr "创建家庭"

#: hd/etc/create_family.html:9 hd/etc/edit_family.html:9 hd/etc/family.html:7
msgid "Husband"
msgstr "丈夫"

#: hd/etc/create_family.html:11 hd/etc/create_family.html:21
#: hd/etc/edit_family.html:11 hd/etc/edit_family.html:21
msgid "(none)"
msgstr "（无）"

#: hd/etc/create_family.html:19 hd/etc/edit_family.html:19 hd/etc/family.html:8
msgid "Wife"
msgstr "妻子"

#: hd/etc/create_family.html:29 hd/etc/edit_family.html:29
msgid "Children (hold ctrl / cmd to select multiple)"
msgstr "子女（按住 ctrl / cmd 以选择多个）"

#: hd/etc/create_family.html:38 hd/etc/edit_family.html:38
msgid "Family events:"
msgstr "家庭事件："

#: hd/etc/create_family.html:43 hd/etc/create_person.html:51
#: hd/etc/edit_family.html:44 hd/etc/edit_person.html:52
msgid "Event"
msgstr "事件"

#: hd/etc/create_family.html:45 hd/etc/edit_family.html:46
msgid "Type (e.g. MARRIAGE)"
msgstr "类型（例如：婚姻）"

#: hd/etc/create_family.html:46 hd/etc/edit_family.html:47
msgid "Date (e.g. 1 JUN 1920)"
msgstr "日期（例如：1 JUN 1920）"

#: hd/etc/create_family.html:47 hd/etc/create_person.html:55
#: hd/etc/edit_family.html:48 hd/etc/edit_person.html:56
msgid "Place"
msgstr "地点"

#: hd/etc/create_family.html:48 hd/etc/create_person.html:56
#: hd/etc/edit_family.html:49 hd/etc/edit_person.html:57
msgid "Note"
msgstr "备注"

#: hd/etc/create_family.html:52 hd/etc/create_person.html:60
#: hd/etc/edit_family.html:59 hd/etc/edit_person.html:67
msgid "Add event"
msgstr "添加事件"

#: hd/etc/create_family.html:57 hd/etc/create_person.html:65
#: hd/etc/edit_family.html:64 hd/etc/edit_note.html:23
#: hd/etc/edit_person.html:72
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: hd/etc/create_person.html:2
msgid "Create person — geneweb-py"
msgstr "创建人物 — geneweb-py"

#: hd/etc/create_person.html:6 hd/etc/people_list.html:14
#: hd/etc/welcome.html:11
msgid "Create person"
msgstr "创建人物"

#: hd/etc/create_person.html:9 hd/etc/edit_person.html:9
msgid "First name"
msgstr "名字"

#: hd/etc/create_person.html:12 hd/etc/edit_person.html:12
msgid "Surname"
msgstr "姓氏"

#: hd/etc/create_person.html:15 hd/etc/edit_person.html:15 hd/etc/person.html:7
msgid "Sex"
msgstr "性别"

#: hd/etc/create_person.html:17 hd/etc/edit_person.html:17 hd/etc/person.html:7
msgid "(unknown)"
msgstr "（未知）"

#: hd/etc/create_person.html:24 hd/etc/edit_person.html:24
msgid "Birth date"
msgstr "出生日期"

#: hd/etc/create_person.html:24 hd/etc/edit_person.html:24
msgid "e.g. 1900 or 12 JAN 1900"
msgstr "例如：1900 或 12 JAN 1900"

#: hd/etc/create_person.html:27 hd/etc/edit_person.html:27
msgid "Birth place"
msgstr "出生地"

#: hd/etc/create_person.html:27 hd/etc/create_person.html:38
#: hd/etc/edit_person.html:27 hd/etc/edit_person.html:38
msgid "e.g. Town, County"
msgstr "例如：城市，省/县"

#: hd/etc/create_person.html:30 hd/etc/edit_person.html:30
msgid "Birth note"
msgstr "出生备注"

#: hd/etc/create_person.html:31 hd/etc/edit_person.html:31
msgid "Optional notes about birth"
msgstr "关于出生的可选备注"

#: hd/etc/create_person.html:35 hd/etc/edit_person.html:35
msgid "Death date"
msgstr "死亡日期"

#: hd/etc/create_person.html:35 hd/etc/edit_person.html:35
msgid "e.g. 1980 or 10 MAY 1980"
msgstr "例如：1980 或 10 MAY 1980"

#: hd/etc/create_person.html:38 hd/etc/edit_person.html:38
msgid "Death place"
msgstr "死亡地点"

#: hd/etc/create_person.html:41 hd/etc/edit_person.html:41
msgid "Death note"
msgstr "死亡备注"

#: hd/etc/create_person.html:42 hd/etc/edit_person.html:42
msgid "Optional notes about death"
msgstr "关于死亡的可选备注"

#: hd/etc/create_person.html:46 hd/etc/edit_person.html:46
msgid "Events:"
msgstr "事件："

#: hd/etc/create_person.html:53 hd/etc/edit_person.html:54
msgid "Type (e.g. BAPTISM)"
msgstr "类型（例如：洗礼）"

#: hd/etc/create_person.html:54 hd/etc/edit_person.html:55
msgid "Date (e.g. 12 JAN 1900)"
msgstr "日期（例如：12 JAN 1900）"

#: hd/etc/edit_family.html:2 hd/etc/edit_family.html:6 hd/etc/family.html:34
msgid "Edit family"
msgstr "编辑家庭"

#: hd/etc/edit_family.html:52 hd/etc/edit_person.html:60
msgid "Keep"
msgstr "保留"

#: hd/etc/edit_family.html:53 hd/etc/edit_person.html:61
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: hd/etc/edit_family.html:63 hd/etc/edit_note.html:22
#: hd/etc/edit_person.html:71
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: hd/etc/edit_note.html:2 hd/etc/edit_note.html:6
msgid "Edit note"
msgstr "编辑笔记"

#: hd/etc/edit_note.html:2 hd/etc/edit_note.html:6 hd/etc/notes_list.html:7
msgid "Create note"
msgstr "创建笔记"

#: hd/etc/edit_note.html:10
#. Auto-filled draft translation
msgid "Id (path-like, no .txt):"
msgstr "Id (path-like, no .txt):"

#: hd/etc/edit_note.html:14
#. Auto-filled draft translation
msgid "Title:"
msgstr "Title:"

#: hd/etc/edit_note.html:17
#. Auto-filled draft translation
msgid "Text:"
msgstr "Text:"

#: hd/etc/edit_person.html:2 hd/etc/note_view.html:9
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: hd/etc/edit_person.html:6 hd/etc/person.html:74
msgid "Edit person"
msgstr "编辑人物"

#: hd/etc/families_list.html:2
msgid "Families — geneweb-py"
msgstr "家族 — geneweb-py"

#: hd/etc/families_list.html:6
msgid "Families"
msgstr "家族"

#: hd/etc/families_list.html:7
msgid "All families in the database."
msgstr "数据库中的所有家族。"

#: hd/etc/family.html:2 hd/etc/family.html:6 hd/etc/person.html:54
msgid "Family"
msgstr "家庭"

#: hd/etc/family.html:10
msgid "Children"
msgstr "子女"

#: hd/etc/family.html:20
msgid "Family events"
msgstr "家庭事件"

#: hd/etc/family.html:36
msgid "Delete family"
msgstr "删除家庭"

#: hd/etc/family.html:38 hd/etc/person.html:78
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: hd/etc/note_view.html:11
msgid "Delete"
msgstr "删除家庭"

#: hd/etc/note_view.html:13
msgid "Back to notes"
msgstr "死亡备注"

#: hd/etc/notes_list.html:2
msgid "Notes — geneweb-py"
msgstr "笔记 — geneweb-py"

#: hd/etc/people_list.html:2
msgid "People — geneweb-py"
msgstr "笔记 — geneweb-py"

#: hd/etc/people_list.html:6
msgid "People"
msgstr "所有人物"

#: hd/etc/people_list.html:7
msgid "All people in the database."
msgstr "数据库中的所有家族。"

#: hd/etc/person.html:10
#. Auto-filled draft translation
msgid "Spouse(s):"
msgstr "Spouse(s):"

#: hd/etc/person.html:18
#. Auto-filled draft translation
msgid "Parent(s):"
msgstr "Parent(s):"

#: hd/etc/person.html:26
msgid "Birth"
msgstr "出生备注"

#: hd/etc/person.html:28 hd/etc/person.html:37
#. Auto-filled draft translation
msgid "Date:"
msgstr "Date:"

#: hd/etc/person.html:29 hd/etc/person.html:38
msgid "Place:"
msgstr "地点"

#: hd/etc/person.html:30 hd/etc/person.html:39
msgid "Note:"
msgstr "备注"

#: hd/etc/person.html:35
msgid "Death"
msgstr "死亡备注"

#: hd/etc/person.html:44
msgid "Children:"
msgstr "子女"

#: hd/etc/person.html:52
msgid "Family(ies):"
msgstr "家族"

#: hd/etc/person.html:60
msgid "Events"
msgstr "事件："

#: hd/etc/person.html:76
msgid "Delete person"
msgstr "创建人物"

#: hd/etc/welcome.html:2 hd/etc/welcome.html:6
msgid "Welcome to geneweb-py"
msgstr "欢迎使用 geneweb-py"

#: hd/etc/welcome.html:7
msgid "Use the links below to explore and manage the family data."
msgstr "使用下面的链接来浏览和管理家族数据。"

#: hd/etc/welcome.html:9
msgid "All people"
msgstr "所有人物"

#: hd/etc/welcome.html:10
msgid "All families"
msgstr "所有家族"

#: hd/etc/welcome.html:13
msgid "Change database"
msgstr "切换数据库"

